<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"> 
<channel> 
<title>沐川系(界面设计)Studio</title> 
<link>http://uxtime.com/xianyu.html</link> 
<description>用户体验,界面设计,UI,GUI,交互设计，工业设计</description> 
<item> 
<title>室内高清智能终端系统</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-shinei.html</link> 
<description><![CDATA[  此为一款室内家居服务系统，作为西谷科技今年的主打产品之一，将参展于今年数字科技展，特点在于加载了全新的Android系统，沐川系界面设计团队与西谷科技精心的合作，保证了设计良好的执行，顺利呈现于众。高清室内机是一款基于高清可视对讲的室内机，主要应用于中高档小区住宅用户，多数为半专业化人员或非专业化人员，主界面包含信息栏和六大常用功能快捷方式，信息栏提供日历时间及最新天气预报的显示，产品在易用性上做了很大程度突破和提高。
<img src="/images/images/case_shinei.png"/>
]]> </description> 
<pubDate>10.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>新设计：北斗七星</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-caifubeidou.html</link> 
<description><![CDATA[
<p>受国金证券邀请，委托设计一款为银行理财师量身定做的PC理财终端软件，打造一个为银行理财师提供全方位服务的交流平台。考虑到用户和行业的特殊性，我们对本产品进行全新的视觉和交互包装。信息丰富而复杂和层级多样性是本产品最大特点，也是难点，我们测试了多种交互的方案，大大降低了设计的不良率。简洁、高效、清爽为产品的核型设计理念，双方团队默契协作下，产品最终得以面世于众。</p>
<img src="/images/images/case_caifubeidou.jpg"/>
]]>
</description> 
<pubDate>02.15.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>品味无声的设计</title> 
<link>http://uxtime.com/xianyu-001.html</link> 
<description>原研哉在《设计中的设计》一书中写道："很多品牌都以诱发消费者产生所谓'这个最好'、'非它不可'的强烈喜好为目的，无印良品的理想却不在此。他想做的，是要带给消费者一种'这样就好'的满意感。不是'这个'，而是'这样'。"

空格读到这里让我感觉得到了田中一光先生（创始人）的独到之处，可以理解为一种禅宗式的东方哲学，也可以理解为一种消费理念，更是一种设计策略。正如muji的另一个合伙人说的一样：我们的产品既有品质又便宜。

空格个人感觉他们在寻找一种人们内心适合的度。对于按照价格类型，一般的购买者理想化的思路应该是最便宜，而且品质最好，所谓的价廉物美。消费欲望刺激了商家降低成本，追求价格的低廉，不断地在劳动力低廉的地方建厂，以换取残酷的生存与发展。这类战争导致了很多的商品在品质上产生了瑕疵，尤其是在产品加工国更是如此（而且只能局限于某些产品），因此muji策略也可以理解是一种经济权衡与长久发展规划。

空格提出这样的一个说法感觉确实有点中庸，不愠不火，一件商品的购买往往带有很强的个人情感色彩，也就是购买行为中存在很大的感性因素。就是实际情况而言，除了明星的量身打造，一般的商品还是搭配一般的人。而某些商家却利用这里的大打感性大旗，宣扬很极端，很必备的感觉，这与产品的实际情况是相违背的。他们的推出新型事物，XX着人们审美意识，确实能吸引某些消费者，可是放大到长远立场和世界资源共享的立场，这些极端的方式不免有些欠缺，相反，这样就好反而具备较强的生命力，无印良品也是基于这个定位。在价值观多元化的商业社会，找到这样的定位也是难能可贵。

空格觉得是一个非常聪明的定位，避开了价格战同质化，避开的奢侈的少数群体，获得大量的用户群，可以大可小，可深可浅，等等。似乎与东方人思维中多变的处世模式也颇为相似（也许而已，呵呵），当地文化确实对社会乃至设计存在着深远影响，如原研哉所说，美国人可以教你如何开好汽车，日本人可能会让你20年无故障的安全开车，出发点不一样，文化背景不一样，很难一起评估，只能放到环境中。也就是什么样子的审美观念的人，就会产生什么美丽程度的产品。但也是可以引导的，也就是muji所说的引导性消费。不管世界怎么变，muji总能在动人设计背后讲一个美妙的故事，呵呵，让人有理由接受它，简洁而使用。像日本车了，呵呵

空格只不过感觉这样的设计与销售理念还需要去推广，感觉在我国等发展中国家还有点难度。必将消费和意识还没有达到那个层面，但是这是个巨大的潜在消费市场，不仅仅是个加工市场。还有就是这样就好的度很难把握住，适当的材料适当的原料，适当的价格等等，也许需要专业的评定，才能实现低价格，高品质。

空格用过一些muji 的东西，也是由于喜欢他的设计才买，感觉还不错，质量还可以，很简洁，去除了浮华，个人也认同这样就好的产品定位。</description> 
<pubDate>10.05.2010</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>ChinaUI中国2010年度十佳UI设计师评选</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-caifubeidou.html</link> 
<description>2010年度十佳UI设计师评选,经过入围筛选，投票评选和最终综合评选，终于在今天正式揭晓首届十佳UI设计师的名单。沐川系设计顾问Jet入围。</description> 
<pubDate>02.01.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>新设计:Born</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-born.html</link> 
<description>
<![CDATA[一款基于Android系统的天气服务软件，将传统的天气元素做了系统化的再设计，用户关心天气的目的在于其之后展开的行为，天气好与坏某种程度上直接影响着用户的行为，晴天，他们会出游，约会，运动等，雨天他们会宅家，出行打伞，添加衣物等，此软件能够给你提供详细的行动相关天气服务。
<img src="/images/images/case_born.png"/>
]]>
</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>新设计:Dreamboo</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-dreamboo.html</link> 
<description><![CDATA[  DreamBoo代表着一种设计理念，理想与商业化的结合，运用看似极为朴素的元素阐述产品，简洁而不简单。做为一款基于Andriod界面，考虑产品的用户和策略特点，在整个设计的过程中，对代表自然的元素分析颇多，如何从中提取精髓元素，成为Visual设计的中心，她将伴随着产品的设计诞生、市场推广、购买、报销等产品生命周期的任何阶段。 
<img src="/images/images/case_dreamboo.png"/>
]]> </description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>新设计:Borrower</title> 
<link>http://uxtime.com/fuwu-case-borrower.html</link> 
<description><![CDATA[  一款社区化的借物系统，用户登入软件商城免费下载客户端即可使用。用户登入后，可以与社区的朋友互相联系与交换物品，物品不用支付购买费用，主要取决于邻居之间的信任，同时又能在自己家周围找到同样爱好的朋友。沐川系受邀承担其整体的用户体验设计，包含界面交互设计和硬件工业设计。
<img src="/images/images/case_borrower.png"/>
]]></description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>《UI Designer》第4、5期正式发布</title> 
<link>http://www.uirss.com/mag/</link> 
<description>《UI Designer》是中国发行量和影响力最大的用户界面专业刊物，本期电子杂志（第3期）由UIRSS.com、ChinaUI.com、视觉同盟、iconfans四家设计媒体联合主办。 沐川系作品已被录入UI Designer Vol.4-5</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> <item> 
<title>	中国设计师的国际作品</title> 
<description>这是一名中国设计师给微软设计的mac版2011的logo,设计师就是滕磊，由衷地祝贺，很不错，很荣幸那时能认识他，并作为我的导师，虽然我俩年龄相仿，但在太多方面非常值得我学习。外表沉稳，内心激情，现在他在Frog从事设计，也希望他越走越好。</description>
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>	全新设计品牌Rigo design</title> 
<link>http://www.rigodesign.com/</link> 
<description>ROBIN DESIGN品牌升华，2010年9月17日，将启用全新设计品牌Rigo design。Rigo design的产品设计解决方案为的客户赢得诸多设计奖项：2010美国CES-BestAward, iF Concept Award,等国际大奖，并有超过8项用户体验设计专属专利。沐川系作为友情伙伴将永远支持Rigo,希望他越来越出色！</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> <item> 
<title>首届UED周末论坛（杭州）即将举行</title> 
<link>http://uxtime.com/xianyu.html</link> 
<description>由Alibaba ITBU UED（有一点）和杭州凯尚网络科技联合主办，浙江汇诚、惠普友情赞助的首届UED周末论坛将于6月4日在杭州举行。此次周末论坛以"联"为主题。沐川系作为支持组织之一，受邀出席此次活动。</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>专访沐川系-《中国设计英才网》</title> 
<link>http://www.ddfchina.com/index.php/Article/arlist/cid/1001?;p=2</link> 
<description>沐川系设计事务所（UXtime）是一家专注于用户体验的设计工作坊，亦是一所虚拟的创意者自由交流的中心。位于沪杭后花园-嘉兴市，交通便利，团队以嘉兴大学设计研究中心为依托，并汇集了众多专注于移动界面，应用软件，卡通形象以及工业设计等领域优秀的设计师，目前拥有三位核心成员，Jet、Ray和 Zhihua，拥有丰富的品牌和实战管理经验，设计作品多次获得国内大奖并收录于各设计年鉴。我们始终坚持站在最终目标受众群的立场，以设计为核心竞争力，凭借高效出色的设计流程，为客户提供持续创造品牌价值和商业价值的解决方案,并致力于成为长三角地区一流的设计供应商。
 
姓名：姜霄（Jet）
MSN:xiaobang10@hotmail.com
QQ：414504566
Mobile:15888379109
工 作地点：嘉兴/上海
网址：http://www.uxtime.com
 
DDF:请简单介绍一下近几年来自己从事设计的基本情况和目前从事行业？

我在学校研习的是工业设计，所以最初是在深圳从事通讯终端设备产品设计，但随着UI的兴起，随后，有机会参加了Moto，Nokia等公司组织的 workshop，使我对UI设计产生浓厚兴趣，在湖南大学设计学院进行了界面交互设计的学习后，我一直致力于用户体验设计相关工作。
随着互联网的发展，UI将成为设计的又一重大领域，也是目前众多设计高校所需的培养方向，机缘巧合，我进入了嘉兴大学从事设计教育工作，并参与成立了UI设计平台：Uxtime.com（沐川系），意将教育与实践紧密结合。工作上我习惯把个人定义为创意设计者，而不是某某职位设计师，设计是相通的，一个好的设计工作者，最重要的是要有健康的生活状态，简单自由健康的生活方式是我所追求的，也是好的设计创意来源。
 
DDF:看到您设计的UI 作品十分优秀，这和您之前在微软、华为等外企工作经历有关吗？

对UI设计的关注，来源于最初在工业设计公司的实践，当时也是深圳做得最好的几大团队之一，在设计硬件的时候我已经慢慢意识到了UI设计的重要性，兴趣也油然而生，后来回到学校开始研习UI设计。真正我的提高界面设计水平，是在微软亚洲工程院ATC，那里曾汇集了众多中国顶尖的UX设计师，如Robin(朱印)，Rokey(张伟)等。在那里我浸入到了另一个完全不同的设计氛围中，让我知道了世界顶尖的人机交互界面设计是怎样进行的。在那里可完全自由地和微软众多项目的设计师进行讨论和设计，主要负责对Windows Mobile系统进行界面研究及其定制产品的设计。在微软，我理解并掌握了出色的设计思维和方式，并一直影响着我的设计，并将其贯穿与沐川系设计管理中。在华为终端UI设计部工作期间，使我设计日益趋于成熟，工作期间有幸接触了很多国内顶尖的软件界面产品案例，并参与了很多国际的设计公司合作项目，也认识了很多优秀的设计前辈，教会我很多专业的修养与处世方式，让我受益匪浅。革命尚未成功，同志仍需努力，呵呵。
 
DDF:您设计过多种多样的产品，在这些产品的设计过程中，您是如何获得设计灵感的？

关于设计灵感的讨论，在我给学生们上课的时候，常会提及。众所周知，设计灵感的获取主要来源于对生活的观察力，具体可以从2个方面去思考：1、关注设计趋势，互联网使得我们生活日新月异，时刻关注设计趋势与潮流，才能设计出符合大众的作品。2、缜密的分析方式，通过对用户和客户资料的细致分析，从中我们亦可得出可行性的设计灵感。
 
DDF:作为一线的教育工作者，您有着丰富的工作经验，这些年一定也积累了很多的设计的心得体会，对从事的设计行业您有什么特别的感悟，能与我们分享一下吗？

设计行业在国内已经慢慢形成庞大规模，设计教育显得尤为重要。了解很多学生关心的问题，其中大多都是有关自身发展的，如：学设计以后会有出路吗？以后待遇会怎么样？等等。我没能针对每个问题谈论个人看法，只是给他们建议，要想学好设计，首先必须得激发自己学习的兴趣，要为兴趣而学习和工作。给自己2年时间去了解他，接受他，如果你真的觉得很难真诚付出，你可以考虑换专业，去寻找自己感兴趣的方向。 为兴趣而工作，开始时期会让你享受难得的精神财富，随后物质财富的获得也会变得水到渠成。包括Uxtime.com的诞生也是基于自己的兴趣，我们几个人都是因兴趣才走到一起，Ray（网名 uxsong.com）的逻辑思维能力强，善于思考事情的前因后果，所以在交互设计方面找到自己的兴趣点；Zhihua（网名）在工业设计尤其是数字产品设计方面颇具建树，做事情非常细心，对很多产品的部件成型工艺都了如指掌。合作初期，我们会遇到很多困难，甚至很多都是我们三个没有遇到过的，可最终目标是我们感兴趣的，所以最终我们还是顺利完成了项目。待日后Uxtime.com发展成熟，想起初期设计的过程依然会宁人振奋不已。
 
DDF: 在工作和教学中，您是如何理解商业和艺术二者的价值的？

对我而言，会涉及三个关键词：艺术，设计，和商业，三者都颇具关联与别处，艺术的中心为创作者，设计的中心确是用户，而商业又是围绕着二者展开。作为一名设计者必须懂得商业，会做设计，更需会卖设计，好的设计不产生商业价值，只可称为艺术品，客户更关注会赚钱的好设计。设计不光是灵感与创意的结晶，更是公司的一种策略，应该将设计贯穿商业运作的每一个环节，市场，销售，采购，研发，盈亏平衡等方面，财务报表很大程度上决定了设计的命运，而不是现在存在的很多难堪的表面现象，使得设计执行力无从谈起。教学中，应该让学生懂得如何去把握商业设计，让学生懂得更多设计相关的因素，而不是局限于画画草图，学学软件等，学生毕业直接面对的就是商业，能够提前养成一定的商业素养，这样设计市场也许会少些浮躁，多些踏实。当人们都懂得了设计，愿意花钱去购买好设计，设计的商业价值才能真正体现。
 
DDF:作一名设计教师，您担任着传道授业解惑的责任，同时，作为一名有过资深经验的设计从业者，能与我们谈谈您对学校的培养体系和用人单位的需求这一看法吗？

谈到这个话题，让我不禁想起了德国包豪斯的教育体系，提倡技术与艺术的统一。我们设计不是一个产品，而是人。再结合众多公司一些招聘规则，高校和用人单位应该是一种阴阳互补，并且互动性极强的共同体。而目众多的高校设计教育体系却不尽人意，种种因素制约着它的发展，每一位老师与同学都在在固有的模式去工作学习，缺少创新意识。而设计却是一种实践性极强的专业，剥离了实践，等于失去了生命线。
但令人欣喜的是，有些高校已经意识到了这一点，包括嘉兴大学，不断派老师出去学习，去企业实践，学校与企业互动了，学生就业自然就水到渠成了。 单位的用人策略自然是员工能够帮助它在一定时间内可持续的创造价值，当某高校培养的学生能够让企业用最低成本的培训去上岗工作时，那么我想，高校给用人单位带来的社会价值是不可估量的。用人单位也应该大胆地与此类高校进行全方位的合作，建立真正的实训基地。
 
DDF:近几年国内高校不断扩招，有越来越多的学生从事设计等相关职业，在平时学习中他们的热情和创作情绪也很高，通过自身的从业经历，通过DDF，请对他们提一些中肯的建议？

设计行业近几年快速发展，某些设计方向已经慢慢趋于成熟，行业规范也将慢慢建立。但对于我们学生而言，不论行业怎么发展变化，建议尽量能基于自己的兴趣去做事情，兴趣是工作永远不竭的动力，这也是 Uxtime.com创立的重要原因。为兴趣工作，慢慢的你会发现，你不仅仅是为了养活自己，更加是为了享受更高质量的生活。有很多同学问我毕业后该怎么去发展，很难详尽地给他讲以后该如何，毕竟个人知识也有限，但是我会建议他们一定要为了自己兴趣去工作，这样才能激发你的所有潜能，也许会遇到眼前的困难，但是你的工作是快乐的。
最后送上一段节选诗词： 你靠什么谋生，我不感兴趣 我想知道你渴望什么， 你是不是敢梦想你心中的渴望。</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
 <item> 
<title>《UI Designer》第3期正式发布</title> 
<link>http://www.uirss.com/mag/</link> 
<description>《UI Designer》是中国发行量和影响力最大的用户界面专业刊物，本期电子杂志（第3期）由UIRSS.com、ChinaUI.com、视觉同盟、iconfans四家设计媒体联合主办。 沐川系作品已被录入UI Designer Vol.3</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
 <item> 
<title>2009好易通设计组交流会</title> 
<link>http://uxtime.com/xianyu.html</link> 
<description>2009年12月沐川系界面设计组与深圳好易通科技有限公司交互界面设计组、工业设计组进行了一次设计培训交流活动，就设计思维与模式交换了彼此团队的设计心得。由于用户群的特殊性，如登山，安保人员等，所以其产品存在诸多识别点，对用户体验的思考变得更加有趣。</description> 
<pubDate>02.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
<item> 
<title>CIE 2011</title> 
<link>http://uxtime.com/xianyu-002.html</link> 
<description><![CDATA[  
<p> <img src="/images/images/xianyu-CIE.png"/></p>
 <p>中国台湾网8月24日北京消息　2011第二届海峡两岸互动数字内容设计大赛总决赛今天在京隆重举行。作为两岸业者普遍认可的最高规格赛事，本次大赛旨在通过两岸业者的参赛学习，进一步促进两岸移动互联网应用技术的交流与合作。 沐川系设计顾问Jet受邀出现此次活动嘉宾，并接受主办方的采访。</p>

　　<p>本届大赛由中国台湾网、中国互联网协会、台北市电脑商业同业公会共同主办，大赛分为"2011 Digital优秀用户界面评选（2011UIAWARD）设计评选"和"2011首届移动娱乐应用大赛（IMEA 2011）"两项赛事。</p>

　　<p>据主办方介绍，本届大赛今年4月起在两岸同时启动，历时5个月的时间，共征集作品601件。其中，台湾地区参赛作品175件，大陆地区426件；大赛通过网络投票，客户端下载，专家委员会评审等方式，最终评出来自两岸的80件移动互联网应用产品入围总决赛。</p>

　　<p>台北市电脑公会副总干事黄鋆钡在开幕式致辞时表示，通过对本届大赛征集到的作品分析发现，大陆的参赛作品一半以上属于应用软件，台湾的作品则多侧重于游戏、动画设计的应用内容。对此，黄鋆钡认为，两岸在技术应用的关注方向上各有侧重，这为两岸今后在移动互联网应用的合作上提供了很大的互补性。</p>

　　<p>中国互联网协会秘书长助理孙永革表示，自两岸签署ECFA以来，两岸合作领域不断扩大，她希望两岸互联网业者也能以大赛为平台，共同挖掘互联网领域的机遇与价值，在广泛交流、合作中谋求共同发展。</p>

　<p>　在谈及两岸互联网业的未来合作方向时，中国台湾网副总经理黄建文表示，两岸业者可以在促进互联网产品及数字版权的相互授权，扩大协同合作及跨行业投资，鼓励两岸数字内容人才交流等领域加强合作。</p>

　<p>　黄建文认为，台湾地区业者可以利用创业和国际交流的优势，带动两岸互联网产品的国际化输出，大陆地区业界可以利用庞大的市场规模，进一步推动产品的成熟。他冀望，两岸互联网业者抓住难得机遇，增进了解，提升整个大中华地区应用产品在国际上的影响力和竞争力。</p>

　<p>　作为两岸业者认可的最高规格赛事，本次大赛得到了两岸运营商的大力支持，大赛的专家评委也由两岸知名企业负责人及设计主管等共同担任。两岸运营商、创意科技园区、知名互联网及游戏企业、大型消费数字品牌厂商以及国际风险投资公司均参与其中。</p>

　　<p>据介绍，大赛的获奖企业不仅将会获得奖项荣誉，还有机会亲身参与在两岸举办的业界交流活动。本次活动的大部分奖项将在本日决出，颁奖典礼将于9月20日的两岸互联网发展论坛中举行，10月26日还将赴台进行企业探访及互动交流。（中国台湾网 王思羽）</p> 
<p> <img src="http://www.chinataiwan.org/xwzx/bwkx/201108/W020110824843888558922.jpg"/></p>
<p>中国互联网协会秘书长助理孙永革（左）、台北市电脑公会副总干事黄鋆钡（中）、中国台湾网副总经理黄建文（右）共同出席大赛。（中国台湾网 王思羽 摄）</p> 
<p> <img src="http://www.chinataiwan.org/xwzx/bwkx/201108/W020110824843888642179.jpg"/></p>
]]></description> 
<pubDate>11.05.2011</pubDate> 
<author>Jet.jiang</author> 
</item> 
</channel> 
</rss> 